天氣之子討論區

岩岩睇完
首歌好正 套野就冇期望中咁好

啱啱睇完 唔講劇情 淨係啲畫風已經好正好靚 東京啲畫面好細緻

點解我覺得森島帆高個樣好似SAO桐人

啱啱睇完 覺得劇情好差

個結尾收得有D快 睇到話落左三年雨果度笑左
今次故事鋪排冇上作咁好
不過都係會去睇多幾次

係視覺同聽覺嘅享受
準備2刷 睇下有冇新嘅體會

感覺個世界觀建立得有啲倉促
劇情硬係覺得有啲太誇張又開槍又電單車追逐戰咁

先唔故事冇左新海誠最signature個種孤獨同後悔嘅感覺,始終已經變左商業野冇得好講
喺技巧上都冇你的名字咁高,鏡頭運用同剪接都退步,雖然絕對唔算係差,但當budget大左係咪技術上嘅水平都應該要提高呢
就算唔當佢係新海誠嘅作品去評價,個劇情都係鬆散而沉悶

成套戲只係欣賞個bgm

今集係用多左cad
女帶男上屋頂個180°track鳥居到遠景係順過上集係山頂個類似嘅shot
同埋對峙個場用FPS視點係新嘗試
綿羊仔追車shot都好似係第一次嘗試 好柯南feel

我自己最鍾意其實你的名字係開門montage,同埋佢個hyperlapse,佢個hyperlapse係好有心思,唔係淨係fastforeard咁簡單,係真係模擬左真實環境hyperlapse嘅光影變化,仲有起音樂個時佢個隻剪接嘅節奏& montage其實係幾屈機下

相反天氣之子除左一開始trackback由天空穿過玻璃窗,前景見女主角個shot比較深刻之外,真係冇乜shot吸引到我
純粹係作畫靚囉